[台灣]同婚專法立院二讀 同性可辦理結婚登記

立法院會今天處理同婚專法草案，經二讀表決，確定名稱為「司法院釋字第748號解釋施行法」草案，規定相同性別2人，得為經營共同生活之目的，成立具有親密性及排他性之永久結合關係，向戶政機關辦理結婚登記。

🏳️‍🌈

1. 點解“反同” 就係"恐同"？

2. 點解“爭權”就係“平權”？

3. 點解唔支持同性戀就係“落後”？同性戀有何“進步”、“先進”？